傳侵侵以取消援助作脅 迫烏克蘭政府調查拜登 民主黨領袖反擊 稱可彈劾侵侵

民主黨籍美國國會眾議院情報委員會主席希夫(Adam Schiff)認為，如果總統特朗普真的以取消援助而向烏克蘭總統施壓，要求後者調查前副總統拜登，則國會別無選擇，只有彈劾特朗普。

希夫周日接受有線新聞訪問時指出，如果特朗普真的提出以軍事援助換取抹黑對手，便只有一個方法糾正他的劣行，便是彈劾。此前，他一直認為，在2020年總統大選時剔走特朗普是最佳選項。不過，希夫承認，成功彈劾特朗普的機會很微，因為共和黨議員已表明，無論如何也支持特朗普爭取連任。

另外，特朗普周日離開華盛頓到休斯敦出席造勢集會時指出，與烏克蘭總統澤連斯基(Volodymyr Zelensky)有很好的對話。他也認為，其私人律師朱利亞尼(Rudolph Giuliani)到國會作供是沒有問題的。特朗普表示，無意傷害拜登，但後者確是做了一件不誠實的事。

此外，美國國務卿蓬佩奧(Mike Pompeo)接受美國廣播公司訪問時表示，調查應針對拜登有沒有向烏克蘭施壓，迫使後者暫停調查其兒子。